죄진건 아나보죠, 놀래게?
뭐에요 지금? 놀랬잖아요.
제가 누군지 이젠 기억하시죠?
같이 안잔 남잔 아무리 봐도 기억못해요.
 임의동행 하러 왔습니다. 이렇게 친절한 대한민국 경찰 보셨습니까?
월요일에 출두할거에요. 그것땜에 일부러 오셨어요?
겸사겸사요. 아무래도 그냥 넘어가기엔 억울한 면이 없지 않아서요.
뭐가요?
책임 지십시요.
뭘 책임져요?
나요. 이 김이상을 책임지십시요.
미쳤나봐.
앞으로 미칠려구요. 그쪽한테. 아니, 주어영씨한테요.
사람 잘못보셨네요. 이런 수준 떨어지는 낚시질에 안넘어가거든요? 
 낚시질 아닙니다. 어쨌든 우린 밤을 같이 보낸 사람들이에요. 내 지론이 뭐냐, 나랑 같이 밤을 지낸 여잔 반드시 이 김이상을 책임져야 한다.
 너 왜 그러니? 어디서 하던 수작질을 나한테 해? 너 이런식으로 여자 꼬시고 다녔니? 나이도 어린놈이. 이 누난 말이다, 나이트클럽에서 오다가다 부킹한 놈이랑은 연애질 안한단다. 내가 그럴 여자로 보이니?
예.
 넌 나 뭘보고 연애하재? 나 오년이나 연애질 한 남자도 있었어. 결국 채였지만.
압니다. 사연도 알고 왜 깨진줄도 알구요. 난 아마추어보다 프로가 좋아요.
웃겨. 넌 내가 재밌니?
예.
내가 쉬워 보여?
아니요. 어려워 보여요. 난 연애 경험없는게 무슨 자랑인양 남자 앞에서 이것도 못해요, 저것도 처음이에요, 이러면서 내숭떠는 여자한테 속아줘가며 연애하는거 재미없어요.
난 니가 재미없어. 그리고 무엇보다 경찰이 싫어. 우리집안 대대로 경찰이라면 이가 갈리는 집안이거든.
앞으로 좋아하게 될겁니다. 우리 간 그만보고, 하죠.
뭘 해?
연애질요. 나이트클럽에서 오다가다 부킹한 놈은 어떤놈인지 한번 알아보는것도 재밌잖아요. 적어도 신분은 확실한 놈이니 손해보진 않을겁니다. 한번 해봅시다 연애질.
너 진짜 웃긴다.
웃긴건 당신이죠. 당신이 지난 며칠간 무슨 짓을 하고 돌아다녔는지 알아요? 꼴란 남자한테 차였다고, 무전취식에 공갈협박에, 기물파손에 무임승차, 거기다 명예훼손까지, 덧붙여 공권력도전에 경찰지갑 절도까지, 이거 최소한 징역 3년형인거 아시죠? 바로 긴급체포하겠습니다.
별꼴이야. 
어머머?
일단 나한테 걸려든 이상 쉽게 못빠져 나갑니다. 범인이든 누구든.  당신은 묵비권을 행사할수 없으며 변호사도 선임할수 없으며 임의동행을 거절할수도 없으며 김이상한테서 도망갈수도 없습니다. 주어영씨, 당신을 긴급체포합니다. 
 뭐하는 짓이에요?
뭐하는 짓인지 두고봅시다. 
